【香港加息步步進迫】低調置業討論區（225）

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 低置巴絲打同股榮賭局仍然有效

過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135 （2017年12月23日為165），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/09/14公佈,，中原城市領先指數186.6，按周跌0.23%

【風災引發樓爆 租租又贏一仗】低調置業討論區（224）

LIHKG @ Android

上一個post, 歡迎繼續討論

lm

究竟低置巴絲打同股榮賭局係乜

股榮輸左就其報章欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊
另一方面低置巴絲輸左咁會會點?

賣左層樓

留名

初哥留名追post先
準備買樓結婚

留名先

諗住邊好頭痛 鐵三角解決唔到

家下買樓好可怕, 睇到d買樓新聞, d 留言係咁咒業主破產跳樓死, 人地都係努力打份工買樓, 搞到好似殺左人全家咁

發現買左依家間屋依兩年樣樣都順利
雖然望到山上面D祖墳
但轉工加人工20%
依兩年大人儲到20萬
氣管敏感咳又少左

比報紙佬洗腦以為大陸人洗黑錢有錢佬先買得起

加息？食得㗎？

我都希望老闆買咗新居後會開開心心
學業事業都順順利利

仲要希望你ceo感情穩定 早日開花結果

對我來講 有個安身之所就夠
人地點睇由佢地囉

發夢見過中原有D AA推銷工廠大廈裝修成住宅叫人買黎住 仲聲稱合法

好快LP6 Round4 、Round5
就會減價 加大銷售佣金 同 現金回贈
你又估唔估到呀？碌撚

係呀 真係好撚驚
驚到晚晚訓唔著
依家好Lu 今晚有教好訓

我個話樓價會跌
呢到都個個笑我架 話有剛需 樓價只升不跌
依家咪收哂聲

個個轉哂口風 咩小回大漲
健康調整 對後市好事
又或者想再跌多D 入多個單位
好撚肉酸呀 陰功

唔緊要 都係個句
時間證明一切
LP6 重有成千伙
黎緊上源開賣 白石角大量新盤又虎視眈眈
重未計下年海量新樓供應

我地就一齊睇下南豐點清呢一千伙LP6

係囉 咁吸引都清唔哂
奇鳩怪

咁發展商估唔到？
點解要加推？走鬼呀？

你講得好岩呀 我真係9up架
最撚慘 我鳩up都up中
樓價又真係跌喎
真係有運

無
要跌足9成9 我先有錢買

LP6真係勁抵 571實呎 做到710萬左右 新樓近市區近mtr

將軍澳人表示康城以外既tko樓好撚貴

鳩up一百次先中一次係叻嘅

VicTV是日冇更新，因為上咗深圳入伙

都好樓暢喎

呢喥收到香港幾乎所有流動網絡訊號，由露台到廳中間都OK,如果有無限4G,4G+ plan,真冇FUP嗰隻，諗吓買個LTE Modem插sim咭當固網用都掂，好過搞代理翻牆

流暢***

ViuTV唔得，佢個server check IP,唔係香港IP就唔比連接

[member巴；咁平？唔係成七八千？[/member]

今晚update

香港中國移動家居寬頻又寄廣告信比我，最新優惠申請1000M月費138、送500蚊八達通增值

不過唔知簽幾耐約同速度係點，我用老電仲有2年約,冇得諗

今晚返嚟香港啦，30號再同CEO上去，等陣佢仲早走過我，睇完中醫返香港，約咗朋友

我會夜晚走

咁OK喎

老電我呢度扮轉台都228,1000M x 2,送咗個多功能煮食爐，Rasonic嘅，冇用我送咗比細佬，36個月約

其實都係用到1000M,另外嗰1000M基本用唔到，router冇2個接入port,唯有PS4直插，但根本唔打機嘅，即係冇用

搞個router同個Raspberry pi嘅Volumio,早2日reset咗個router嘅SMB service冇咗，reset個router之後就係咁，我諗緊係咪merlin fork嘅問題，喺香港download定n66u最終merlin版 380_70, 必要時重新flash個router

電視機wall mount一定要實牆同拉爆，唔係隨時跌落嚟

罪大派嘅師父直情會問你係咪紅磚牆定沙磚牆，前者拉爆爆開都未必穩，紅磚可能成舊散

小白等緊vicAV

又黎

老貓mode : Why U know?

想問下最近係唔係真係有跌價？依兩個月成交未出
D AA成日吹話調低左

利申放緊盤

如果電視機想掛牆 個牆係連住暗門所以造左木板
唔係呢d都得架咩？

唔肯定，拉爆係打咗入牆之後粒螺絲有細勾掙實幅牆勾住

罪大師傅問我我都唔知咩嘢磚牆，佢鑽開睇粉末見到係硬沙磚就話冇問題

送比細佬部P記佢轉咗掛牆，買代用架，都係實牆自己鑽打拉爆，冇問題，但冇塊版係前面，拉爆最長幾多都唔知

sor答唔到

不過試吓冇壞，或者得唔定

同埋今日罪大送電視黎除左死點光點仲有咩要check

反正罪大師傅都唔會同我裝nb架，我試下問下佢如果裝應該點裝先

送貨同安裝唔同人，我送咗貨後罪大先派人約時間嚟，問佢可能冇用

I mean 問黎裝果個，佢唔幫我裝都希望可以答下我問題

補充：幫襯罪大原裝架佢哋先派師傅做，非原廠架唔做

我個原廠架係R百記送嘅，佢賣得貴，個架9舊水定1千連安裝，認真唔平，代用架一般收700連安裝

唔係原廠架唔裝㗎罪大

我意思係睇下佢比唔比到意見我姐，點都有個人會黎set up 電視？ 佢應該識裝？

主力牆

會有人setup,但唔肯定係咪安裝嗰個。

安裝嗰個會包埋setup,純setup其實自己都得，所以佢未必係派安裝師父嘅，或者係普通職員識setup嘅就得

多謝各巴打解答
裝修都99 1010， 一日未完成一野都好多野煩

from痴線老貓

巴打我都係俾哂之後歸零準備結婚
你另一半會唔會幫下手供樓？
預計結婚用幾多錢

一齊加油

明顯係未補地價/內部轉名啦

香港人都係憎人富貴厭人窮
不論d人有錢係自己努力打拼/父幹/中六合彩
都係要睇人仆街

/ <-呢個係OR 唔係AND

[向稅局投訴大行動] 地產代理表示 我有私樓 但我走法律炒居屋 吹咩?

AA狗呢排好唔得閒

好淡爭持啦 不過呢幾日臨近加息真係好像似氣氛好差

搶啦

樓價UPDATES：個別成交續破頂 尚翹峰賣1338萬 (12:32)

【東網專訊】【14:38】二手市況轉淡，但個別成交個案仍創新高。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●灣仔尚翹峰1座高層C室，實用面積492方呎，兩房間隔，望馬場景，以1,338萬元易手，實用呎價27,195元，創兩房單位新高價。

●鰂魚涌逸樺園1座高層F室，三房套間隔及士多房，享山景，8月時叫價2,150萬元，最終減332萬元，以1,818萬元售出，實用面積821方呎，折合呎價22,144元，銀行對上址估價達2,076萬元。

●鰂魚涌康怡花園H座低層7室，實用面積529方呎，兩房間隔，向會所，以月租20,000元租出，實用呎租37.8元。

●東半山翠璧中層G室，一房間隔，望山景，實用面積約510方呎，原先以約25,000元放租近3個月，外區客議價後獲減價3,000元，以22,000元租出，減幅約12%，實用呎租約43.1元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●將軍澳蔚藍灣畔2座高層D室，三房套間隔，實用面積約653方呎，以1,100萬元放盤4日，議價後減價20萬元，獲區內客以約1,080萬元購入，實用呎價約16,539元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●馬鞍山居屋錦英苑H座高層3室，兩房間隔，日前於已補價自由市場價550萬元易手，新買家為用家，實用面積401方呎計，實用呎價13,716元，屬同類單位新高。

─ ─ ─ ─ ─ ─
【12:32】上水御林皇府雙號屋勁減500萬港元出售，而同區天巒亦減價150萬元易手。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

香港區
●跑馬地麗成大廈中層B室，實用面積483方呎，三房間隔，原叫租2.4萬元，經議價後大減4,000元或約16.7%，最後以2萬元租出，實用呎租41元。

●西灣河逸濤灣4座中層B室，實用面積561方呎，兩房間隔，以2.6萬元租出，實用呎租46元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●荔枝角曼克頓山6座低層G室，實用面積674方呎，三房間隔。原以3.8萬元放租，及後獲租客議價，最終以3.1萬元租出，減幅約18%，實用呎租46元。

●將軍澳日出康城峻瀅6座中層G室，實用面積499方呎，兩房間隔，以698萬元成交，實用呎價13,988元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●上水順欣花園2座高層J室，實用面積583方呎，三房間隔，以1.4萬元租出，實用呎租24元。

●上水天巒加倫大道雙號屋，實用面積2,018方呎，原開價3,400萬元，後以3,250萬元易手，實用呎價16,105元。

●上水御林皇府肯辛頓徑雙號屋，實用面積4,048方呎，原開價5,000萬元，終以4,500萬元沽出，實用呎價11,117元。

●元朗Grand YOHO 2座低層A室，實用面積511方呎，兩房戶。原叫租1.8萬元，有內地生租客願意預繳全年租金，故微減租200元或約１%，最後以1.78萬元租出，實用呎租35元。

●沙田第一城50座中層C室，實用面積304方呎，兩房間隔，以510萬元沽出，實用呎價16,776元。

●天水圍嘉湖山莊麗湖居1座中層D室，實用面積547方呎，三房間隔，以1.13萬元租出，實用呎租20.7元。

●屯門翠林花園B座低層5室，實用面積330方呎，兩房間隔，本月初開價460萬元，業主見近日屯門新盤以低價推出，吸走大量購買力，最終減價22萬元，以438萬元沽出單位，實用呎價13,273元。

美3D打印房屋流行 600呎屋仔4000美元搞掂！ (18:31)

New Story利用3D打印出來的小型房屋。(互聯網)

【東網專訊】3D打印房屋在美國日趨流行，外媒報道，美國3D打印科技公司ICON與初創企業New Story
於今年3月，在三藩市打印了一間面積350呎的小屋，打印費用1萬美元，並在48小時內完成，成為美國首家利用3D打印出來的房屋。

半年後的今日，該公司準備打印一間面積600至800呎的房屋，打印費用下降至4,000美元，24小時可完成；而未來計劃一批過打印100間這類面積的房屋，每間打印費用6,000美元，估計8個月可完工。

報道指，3D打印已被視為當今解決全球住房建築費昂貴的問題，如Branch Technology曾打印一間面積千呎的豪宅，打印費用30萬美元，房屋的外型較那些美國逾百萬以至千萬美元的豪宅不遑多讓。

心悠BB睇上源 因乜解究最鍾意個浴室？ (16:04)

【東網專訊】萬科置業(香港)旗下屯門上源今日(9月26日)搞記者會講解會所設施，更邀請咗藝人劉心悠出席。

劉心悠就話，記招前去咗參觀項目示範單位、展銷廳，個人好鍾意「乾濕分離」概念嘅浴室設計。且覺項目環境唔錯，更設有一公里緩跑徑，適合自己平時做運動，講講吓仲即席喺記者面前分享平日運動前所做嘅熱身運動添。

問及點睇香港樓市，佢就話樓價好高，身邊有啲朋友想買樓都要好努力先得，但自己就對喺香港置業冇咩興趣，加上唔太熟悉市況，所以一路都只係租樓住。

不過佢又話，自己有投資美國洛杉磯的住宅，喺果邊買咗個分層戶，認為當地樓市有潛力，而仲未飽和，買樓投資就當係儲錢。

錦英苑兩房戶自由市場售550萬 創同類新高 (15:39)

【東網專訊】中原地產分區營業經理胡耀祖表示，馬鞍山居屋錦英苑新近錄H座高層03室易手，單位建築面積515方呎，實用面積401方呎，兩房間隔，日前以自由市場價550萬港元易手，實用平均呎價13,716元，屬同類單位新高價。新買家為用家，購入單位自用。

原業主於2007年以94萬元購入單位，持貨11年，是次沽出單位帳面獲利約456萬元，單位升值約4.9倍。

尚翹峰兩房戶望馬場景 創同類新高價成交 (14:34)

【東網專訊】中原地產分行經理林偉業透露，灣仔尚翹峰新近錄得1座高層C室成交，單位實用面積492方呎，建築面積660方呎，兩房間隔，向東南，望馬場景。業主以1,338萬元將單位易手，折合實用呎價27,195元，創兩房單位新高價成交。

原業主於2012年8月以955萬元買入單位，持貨6年，帳面獲利383萬元，單位升值40%

佢個乾濕分離有咩特別
唔係平時私樓都係咁咩
利申：公屋仔無睇則

佢個兩房個廁所係toilet同沖涼有得隔一隔

而家LP6咁平 晉海陳小姐摸左頂

仲有好多供應

打算過幾年整返間三房

最好呢幾個月插深d
等居屋揀樓無人揀

我煩緊買燈
好唔想淘寶
又唔知咩款好睇
定普通幾支吸頂燈就算

搵個星期六日去新加坡快閃睇吓

Why SG

呢家先發現原來連登d 新icon都識郁
平時個app關左動態icon

見你咁講， 即刻開動態。

遲來的中秋節快樂

同香港電壓一樣，泰國馬來西亞都得

【明報專訊】（凌晨2時最新消息）聯儲局於本港時間凌晨2時，一如預期公布加息0.25厘，將聯邦基金利率目標區間調升至2厘至2.25厘。議息聲明重申就業市場持續改善，經濟活動增長強勁，經濟狀况可支持循序漸進加息，唯獨刪去了貨幣政策維持寬鬆這一句。根據聯儲局昨天的預測，官員仍預期年底前再加息1次，2019年再加息3次，2020年則加息1次，至2021年就不會再加。

耶倫年代講咗2021加到2.75-3厘就停，維持利率正常化，其實供樓嘅應該預咗吧?

都一早知道同計好數，實質供樓又冇乜問題 - 況且 ML 幫到手

去到3.5厘其實都唔算高息，只係大家習慣咗低息環境，估計幾年利率正常化之後又會減過

印銀紙權喺政府手，貨幣總量只會越嚟越多，無法改變趨勢

所以我難以理解，外邊做乜咁開心

加0.25％, 業主就供唔掂，
層樓又跌左幾十萬，
個個要去跳樓，

好似係咁。

由佢地開心下

一個好重要既信息，加盡都唔過4里，到2021仲會封頂

新裝修 第一次租屋比人 有咩注意
鑽牆果D 係咪同佢鑽埋最好
得爐同冷氣

想請教下咁多巴打

屋企企缸地台俾食環出信話滲水落樓下..
我九個月前先裝完修... 又要整過

本身買左家居保..
但班友話要係quotation 度寫cause of damage. (頂佢我未爆開個地台我點知咩事滲水)
我想問下

佢話要意外滲水先可以CLAIM 到維修費用
咁我係張單度要點寫先至可以CLAIM 到保險呢?

** 意外損失及損毀
由不可避免、不尋常、不能預見及意料之外的事故所造成的實質損失
或損毀，而該事故與任何其他原因為獨立存在者，是為有關的損失及
損毀的唯一及直接原因。蓄意損失或損毀並不包括在此定義之內。
**

你唔能夠控制嘅嘅已經係，樓上漏水可以claim,保險公司或者會claim返樓上，所以要足夠證明

我自己漏..
佢話意外既話就可以CLAIM 到repair cost

not 樓上

爆水喉? 定其他?

暫時未知. 佢係地台下邊...
我唔知佢咩原因滲水...

不過保險公司話要係quotation 寫原因...
冇可能囉...

我覺得佢可能啲駁位無啦啦滲水出黎.
原因... 我點知者.. (佢要移位我都唔知架)

企缸地台漏都係叫佢上來TEST下啦
真係你漏都要整
但我估CLAIM唔到,因為呢個唔係意外(例如爆水喉),係已存在問題
都係叫師傅返來執番佢

自己裝修問題唔使諗，搵裝修佬，有保養

唔聽電話啦條柒頭

你好難估佢之後點擺野,不如叫佢會鑽位之前通知你會咩位鑽,
唔係鑽到一道牆幾十個洞就比佢啦

做左滲水測試啦..
但係係無啦啦早三個月先話收到信話我滲水...
我又裝修過...
啲喉又搞過黎..

以你個講法,裝修個度咁無交帶,可能D喉都接駁唔好,慢慢有漏水

咁佢唔聽電話..
有冇辦法可以搞下佢..

聽講好多都係咁..
事後就搵唔到人

有無實店

條友係網落廣告？

出去搵番其他師傅做啦,佢肯同你跟你都信唔過佢啦

咪係番呢隻寫番D評語,等其他人唔好中招

咁算啦,都係快快搵下附近有無D裝修肯接來做搞番好就安樂D

係...
而家等封信黎 就搵人整...
不過好想搞下個PK裝修佬... 條氣唔順

早2日未搞好深圳單位嘅網絡，要人手抄啲flac去USB手指再人手抄去深圳router個2.5''硬碟

長期係咁唔掂，亦冇得用深圳router嘅openvpn

用Raspberry pi setup 個owncloud,開個公司共用account比佢哋自己upload & download,幾嚿水攪掂硬件，耗電低開24/7冇問題，用尿袋做電源都得，UPS都慳返

估價跌左
樓爆

手上嘅估價冇升跌

一向都冇點睇，被你講吓先望吓

4個禮拜冇郁過

樓爆了

電熱水器推薦5L MIJ嘅印象牌，由碳巴苑用到Vic City都6年咁滯仍在服役，外殼由白用到有輕微黃，仍然冇整過

電煲水壺買咗個伊瑪牌上深圳，得唔得要2年後報導

+0.125 咩玩法
唔跟足0.25

象印牌***

加一半求其應付下政府

試水溫

所以我之前都同未來外父嘈過佢話加息樓市就仆硬街
而家加得果0.125 我唔知點同佢傾計
好驚又落佢面

第一下加得少，怕佢之後追返，加2-3%

咁要睇D錢點走,如果D錢走晒,咁佢點都要加既
重係好多錢係度就好難加上去

《經濟通通訊社２７日專訊》摩根士丹利發表研究報告預測，本港銀行業在２０１９年底前可能上調最優惠利率（Ｐ）１００個基點，令每位按揭貸款者的貸款利率上升至３﹒２５％，為此地產股估值可能進一步下跌，即使本港地產股已經回調，現在撈底仍然言之尚早。
大摩報告指出，加息將令置業人士的負擔能力惡化，租金息差為負值，二手房的交易量低落，均會對本港地產股構成壓力。
大摩預計，香港的二手樓價格升勢將會放緩，而在Ｐ上調後，租金收益率與抵押貸款之間的息差料轉為負值，抑制投資需求。（ｃｌ）

係，電煲水壺我第一次買，酒店煲水嗰隻，買伊瑪牌係見佢內膽冇條發熱線管，好多牌子都有，咁容易清洗，亦標明304不銹鋼2年保養，3嚿幾咪試吓

加啦
快D加
加多D

想睇樓爆

電熱水瓶記得唔好買Rasonic,我最初未用象印用佢，貪平，3嚿水3L型，八個月燒發熱線打柴，都懶得去保養，買個1千蚊鬆咑嘅象印5L好過，計落仲平

理論上唔係，係買銀行股，不過實際上要睇租金升幅、負債、出租率係咪抵銷到息口增加，如果回報率穩定喺5厘股息嘅REITs,趁低慢慢收集無妨

如果該reits得3厘，咁定期好過，或者本地銀行股

Lm

一下子加2-3%？
港元存款都唔細
加咁多，銀行蝕到傻

銀行利潤剩息差都只係講緊1.X 厘

美國個面都係預加多4次就停
香港都未必跟到咁足,估都係3厘以下

mola mola

同佢講： 死啦外父，我每個月供樓供多舊零兩舊水呀

我唔夠1嚿水，按揭唔夠1球，加埋打爆咗嘅ML,冇咗餐大家樂啩?

V巴你去轉深圳都無左

一樣預期

聯儲局公開加息步伐做法，一黎想增加局內透明度，二黎減輕市場不確定性，呢點係身為中央銀行推行政策時其中一個必須條件

----

Btw 一個月前小弟係公海寫左一篇關於利息既文章：

香港利息，係睇美國頭

Fed 利率點陣圖顯示2020年之後「目標利率」會維持3-3.25% apr，假如美國經濟唔會因貿易戰而變差，Fed 大概會加到呢個水平就停，前提係美國經濟+通賬都要起碼/接近3% 為目標，否則格硬加就會引致美國通縮

有Post話如果美國加到6厘以上會點樣

1. 首先美國經濟要過熱，由已發展國家變返做發展中國家的經濟增長，增速仲要隨時比強國 (口講大約6.5%）為快

2. 因經濟增速過快而引致物價上升，一年通脹率要超過6%

3. 美國債務問題

由於持有現金可以理解做risk-free，債券因為流通性/default等因素（當然美國政府default 得就等於冧球產）相對上會較risky，其 yield to maturity 一定比interest rate 為高，所以如果interest rate = 6%的話，bond/treasury yield 起碼8厘。美國政府財赤每年上升（ ）假如美國財政部新發行的美國國債還款要至少8厘一年，負擔得起？

4. IOER問題

現時Fed 是透過提升 IOER 將銀行過剩資金存返Fed 內，慢慢將資金吸納，從而達到收水效果。但這類過剩資金擁有人，都係屬於銀行，如果6厘利息一年，咁Fed 就要年年咁狂派利息俾銀行，表面上加息，實際上加速地加大銀行流動資金。Fed 會唔會做到咁癲？

至於香港利率，可以參考03-08年美國加息週期：

由03-08年睇到香港利率會比美國利率低，現時銀行手上有過萬億港元外匯票據，為銀行提供臨時流動性，所以香港「長遠利率」理論上可以比美國低數十點子，亦即大約2.5% - 2.75%

亦符合從商家角度去問銀行借貸做生意。

個人認為利率係會上升，只屬「利率正常化」，但唔會/亦未有足夠能力、條件升太多，除非取消聯匯

V巴你當叫銀行幫你擺樓契租保險箱錢啫

加個租客錢條數都係度，驚西咩，再跌掃多幾間收租

郁咗P意味壓力測試高咗，門檻再高啲，每郁一次要借銀行錢就要收入增加，對上車客嘅難度增加咗

如果加嗰一、兩千蚊供唔起嘅話，買樓嘅決定就係錯嘅，早就唔應該買，搵自己嚟搞嘅

供得樓預贖都十零年，中間樓價、息口實有升升跌跌，冇緩衝根本就唔係正確做法，等呢班冇實力嘅走咗仲好

冇乜好似係

淡淡：樓價跌返20-30%

其實跌少少我覺得會既
但條大數差唔多,D錢比賣家定比銀行啫

轉一次工加一皮，夠cum

跌得勁銀行唔借㗎喇，或者借3成咁，冇FP能力唔見得有好處，銀行從來係落雨收遮嘅

樓價如因息口高平咗，要借錢嘅話，個分別只係賣方賺、銀行賺定發展商賺多咗買家嘅錢，冇大分別

出埋bonus 就走

應該唔會

火燎森日日講樓爆

騙徒仲生存到我覺得意外,亦反映社會老襯仲係好多

你地講d 野都幾無聊下...

其實我估計未來1-2年內，會加多至少1.5%， 會供多3-4千蚊

最驚係開左個頭, 跟住2-3年如果加到4-5厘, 每100萬元要供多$2400, 正常一般人貸款300萬元要供多$7200 per month, 都幾係野

yes

P 按到5果時

H 按又同時係5既話先算

{member]我就供多$312 不過就仲差9萬就打爆個ML ac [/member]

Sad but true

佢d礦機合約賺到笑

當年都係10厘以上，4-5厘唔出奇

如果4-5厘係有數字、環境等因素而推論出來，我想聽下新意見/睇法

adjust #527 既內容

佢自己咪賺囉
跟佢買果D 就唔知啦

有冇karaoke app推篤?
前2年買咗啲唱K神器都無乜點用過, 聽日去渡假屋想帶去玩, 以前果啲唱K app好似已經唔work

佢講明叫聯儲局咪撚加息

有750萬做首期 不如做定存好撚過啦
一年息都10鳩幾萬 夠交半年租
叫撚左你唔好買
遲下樓價又跌 每個月供款又加
叫呢到d低置業主幫你供啦
佢地日日叫人計岩數買樓

好複雜，唔係好明

不過見到你下面張圖，04至06年短短2年真係有機會上4-5厘

是旦啦 鐘意加咪加囉
學連登思想
全香港攬炒 加息經濟會好先講啦

顫抖吧！

嗰類可遇不可求，通常一件半件，唔信可以自己睇樓試價

舊年有件Vic City 2房中層610走貨，之後冇見低過7球，今年都8球半9球

喇叭係有源嘅，有擴音解碼，pi係咭片式電腦，純輸出訊號去edifier硬件解碼擴音，要用耳筒聽要接耳擴DAC/AMP一體機先得

全部都加架啦
係依兩日內嘅事
一間大行講左加 其他開會 跟

Best Lending Rate Update

Hang Seng e-Alert would like to update you on the Best Lending Rate:

Effective from: 2018-09-28
Latest Rate: 5.125%

新盤UPDATES：加息無阻部署！大型樓盤擬短期內登場 (20:48)

【東網專訊】香港多間銀行陸續上調最優惠利率，發展商普遍認為對樓市影響不大，無礙原定推盤計劃，多個大型樓盤部署短期內推出市場。

●海傲灣周內上載樓書 最快下周開價
九龍建業(00034)市務及銷售部總經理楊聰永稱，旗下油塘海傲灣加快銷售步伐，將於周內上載樓書，最快下周開價，並以市價推盤，有機會10月開放展銷廳及示範單位予公眾參觀。

●高鐵站設專門店 代理料內地買家佔比再升10%
中原地產特於西九龍區開設香港高鐵站專門店，今日開幕邀請大批發展商到場。該公司亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑認為，高鐵通車為中港兩地帶來巨大商機，亦為香港樓市帶來一股新支持力，最直接受惠是西九龍區樓盤，即使年底前樓價料會回落，該區仍可獨善其身保持平穩。預計九龍站上蓋物業，內地買家比例將再升1成。上述專門店面積近2,000方呎，分店位處單邊，樓高2層。

●匯璽II交易未有進展單位加價2.5%
據一手銷售資訊網資料，新鴻基地產(00016)旗下西南九龍匯璽II日前修訂價單，當中5B座23樓E室，實用面積270方呎，原於9月17日簽署臨時買賣合約，成交價744.32萬元，其後交易未有進展，發展商隨即將單位加價約2.5%，價單售價由930.4萬上調至953.7萬元，最新呎價為35,322元，即供最高可享20%折扣優惠。

息魔殺到：全城加最多！華僑永亨加息0.25厘 (15:29)

【東網專訊】華僑永亨銀行宣布調高港元最優惠利率，加幅為目前眾行之冠，由5.25厘加至5.5厘，即上調0.25厘，明日起生效。

該行的港元儲蓄存款利率則維持不變。該行對上一次調整港元儲蓄存款利率於9月5日，由0.01厘加2至0.25厘。

華僑永亨行政總裁藍宇鳴表示，1個月及3個月港元拆息自今年1月以來，分別上升了108點子及97點子，存款成本因而上升。今次調高港元最優惠利率為對應市場息率上升及資金成本上漲。

此為2008年11月以來，市場再現3個不同最優惠利率水平。

【當加息無到】荃灣愉景新城樓價首破1000萬！ (13:31)

【東網專訊】美國聯儲局周四(27日)凌晨宣布加息前，有買家繼續以高價入市。美聯梁仲維表示，荃灣愉景新城5座高層A室，實用面積659方呎，周三(26)晚獲外區客以1,010萬港元購入，屋苑樓價首破千萬，呎價約15,326元。

原業主2009年以370萬元購入，轉手帳面賺約640萬元。

樓價UPDATES：二手業主繼續劈價求出貨 (12:34)

【東網專訊】【14:54】二手業主為求加快出貨速度，繼續劈價。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●北角柏傲山5座中層B室套三房單位，實用面積915方呎，租客遷出不久，業主將單位以3,050萬元放售，放盤不足1個月，近日議價200萬元，以2,850萬元沽出，實用呎價31,148元，單位約4年升值34%。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●旺角麥花臣匯1A座高層B室一房山景單位，實用面積約432方呎，以約23,000元放租數天，即吸引外區客洽詢，雙方議價後減價2,000元，以21,000元租出，實用呎租約48.6元。

●長沙灣四小龍本月錄約3宗買賣，為碧海藍天3座中層C室兩房戶，獲買家以840萬元承接，實用面積497方呎計，折合呎價約16,901元。

●將軍澳海翩匯3座高層H室，實用面積約271方呎，為開放式間隔，外望全海景，獲外籍租客在沒有睇樓情況下，微減約3%至每月14,600元承租，實用呎租約53.9元，以2016年9月購入價計，租金回報約5厘。

●將軍澳THE PARKSIDE第3座低層G室，一房間隔，實用面積約412方呎，以約17,500元放租一個月，即吸引外區客洽詢，客人睇樓兩次後在零議價情況下承租，實用呎租約42.5元。

●將軍澳居屋裕明苑B座高層6室，實用面積433方呎，原則為兩房間隔，後來改建成一房，獲租客以15,000元租入，實用呎租約35元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●青衣盈翠半島6座低層B室，三房套房加工人房間隔，享荃灣市景及海景，月租叫價30,000元，最終減租1,000元，以29,000元租出，實用面積756方呎計，折合呎租約38元。

●天水圍居屋天頌苑P座中層15室，實用面積433方呎，屬於和諧式居屋，自由間隔，日前以275萬元沽出，實用呎價6,351元。

●大圍居屋富嘉花園1座中層K室，實用面積約429方呎，採兩房設計，在原業主叫價態度強硬的情況下，以「一口價」650萬元成交，實用呎價約15,152元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
【12:34】買家無懼加息，加快步伐入市。新盤向隅客回流二手市場，獲減價約130萬港元，買入長沙灣泓景臺兩房海景戶。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

香港區
●港島南貝沙灣6期2座中層B室，實用面積698方呎，兩房間隔，望海景，以2,280萬元易手，實用呎價32,665元。

●大坑龍濤苑2座高層F室，實用面積286方呎，一房間隔，以1.55萬元租出，實用呎租54元。

●西環曉譽低層E室，實用面積293方呎，一房間隔，以2萬元租出，實用呎租68元。

九龍區
●奧運站海桃灣3座高層F室，實用面積635方呎，三房間隔，以3.3萬元租出，實用呎租52元。

●長沙灣泓景臺3座高層E室，實用面積492方呎，兩房間隔，望海景，原開價1,060萬元，曾調整叫價至1,000萬元，現以930萬元易手，實用呎價18,902元。買家為新盤向隅客。

新界區
●荃灣愉景新城4座低層B室，實用面積474方呎，兩房戶，原以1.65萬元放租，經議價後減租1,000元或約6%，最終以1.55萬元獲承租，實用呎租33元。

●火炭御龍山11座高層D單位，實用面積494方呎，兩房間隔，以2.3萬元租出，實用呎租46.6元。

●馬鞍山薈朗1座中層B07室，實用面積297方呎，一房間隔，以1.5萬元租出，實用呎租50.5元。

●粉嶺中心1期G座中層04室，實用面積368方呎，兩房間隔，原叫價550萬元，至近日降價至540萬元，惟仍未獲接洽，終於在日前調低至532萬元後即獲買家購入，累計減幅逾3%，實用呎價14,457元。

借左250萬即係每月供多二百蚊 ?

謝謝解答
不過都係完全唔明，我應該都係用唔著

其實唔難明, 即係一部電腦出digital signal俾隻喇叭, 隻喇叭已經做晒後面既野

係fb 碌碌下見到
即日至10月12號， Citywalk 荃新天地 舉行《第3屆荃新天地廚具家品展》。
大家最愛嘅Le Creuset、Staub、孖人牌、Fissler、Carl Schmidt Sohn等50個廚具品牌貨品均以超抵價益大家！
每逢周末及假日仲有限時激搶，想知有咩低至1折筍貨﹖去片😙

提提大家！買夠$100 仲可以用換購價換購Le Creuset 陶瓷花形小鍋子，真係好吸引！每日限量10件，手快有手慢無呀！

仲唔快啲約埋老公、閨蜜一齊去shopping？！😍
#Citywalk #廚具家品展 #1折激搶
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

𠵱家成為 Citywalk荃新天地Facebook 粉絲，仲可以免費參加抽獎，日日送你精選廚具！
抽獎連結︰

啱啱研究完asus 嘅 tinker board，可以自己整android tv box出嚟接電視機，4K硬解

安裝volumio都得，做headfi，佢本身有音效卡，有3.5插窿，不過嘥咗4K硬解，有啲想買嚟玩

［member] 加息下， 連估價大貓都估低我5萬了， molamola [/member]

其實手機係咪會fail 我用手機留言10次有8次都failed

V巴佢有新版連埋16GB emmc
ASUS Tinker Board S Quad-Core 1.8GHz SoC 2GB RAM 16GB eMMC storage GB LAN Wi-Fi & GPIO connectivity Motherboards

研究吓先

開始搵裝修了，大家自己設計搵師傅做定搵設計公司搞？
打算全爆

呢喥冇乜人搵設計師，通常自己直接同裝修佬傾

好煩，第一步搵師傅都好難搵
其實我大約有idea點整，俾圖師傅係咪就做到？

自己畫到圖標晒尺寸梗係最好，如果唔改/大改間隔左調右、右調左咁，純裝修其實口述都掂，叻嘅裝修佬做咗幾百間實見過，甚至會話比你聽做唔做到/有冇利弊，提供到意見比你

請問30尺廁所用led 用幾多w好？

自己畫完D擺位搵師傅做

用SWEET HOME 3D, 畫左大概擺位,
又可以知道D位擺完有無空間
到時逐PART拎D圖出來同師傅傾
清楚易明,少好多溝通錯誤

唔廚房變厠所，厠所變房之類咁細空間實地睇口述都好小機會錯，我手畫過一，兩張咁大把，用平面同cut 左右 setion顯示，傳統正規地盤圖，NTS

反而注意嘅係埋喺地下嘅喉點走，例如留比寬頻穿線嘅諗住做幾多個位，點行法，使唔使入埋房咁

好同意遲巴講設計要考慮屋主生活習慣
特別係廚房廁所,呢兩個地方真係要因應習慣擺位設計
如果唔係就好唔自在

我裝修咗咁多間冇搵過設計公司，做傢私佢包嘅唔計

一般我買樓會睇啱間隔先買，好少大改，唔啱間隔直情唔會買，唔需要設計佬幫我單位左調右，右調左大量打拆工序

但我係小學雞畫畫

最緊要整個靚大黑鏡櫃 唔洗要花巧野

正喎
但好似貴過pi
響呢個mkt貴過pi 除非勁好多否則無乜吸引力

呢款Panasonic 風扇燈有冇巴打買左，惦唔惦

畫圖嘅作用係輔助口述驚誤會嘅啫，可以參考吓政府嘅標準圖係點，就算唔識係乜都會知道完成咗係點，例如馬路嘅標準圖

勁啲，1000M lan port，有音效咭輸出，唔使另外買I2S DAC，4K硬解，pi 3都係1080P

揾設計師就有人幫你處理左好多跟進度，揾家私果部份野囉，但值唔值就見人見致

可以同師傅傾

你呢d好多要訂造家私，要揾間信得過嘅訂造家私店

我果陣廚櫃，地台床，衣櫃全部自己手畫好哂圖再去揾訂造

呢D有無個盒仔配埋放晒底版,SSD個D一齊?
平平地整部係廳電視用都好

呢樣我就香港做嘅，包咗度呎畫圖，當然貴好多，口述之後佢畫完俾我哋睇有冇問題，需唔需要改

我覺得設計同做地盤主要係一樣嘢，個人有3D感，未出現嘅嘢喺腦海形成咗做好嘅樣，兼可以預計埋周邊嘅嘢會唔會撞，成套諗

好多時就係咁做完先知中招，例如高身衣櫃上到天花唔記得預開櫃門撞天花燈咁，開唔晒/有隻門開唔到

如果喺裝修時預埋自己啲衣櫃點做將燈移開啲就位就冇事

係 好多上電視果d屋我真係唔知屋主上完電視之後點住

咁正喎

Amazon 好似有

OS裝落SD crad，通常外殼另買，raspberry pi有一套過嘅kit賣，有埋預先安裝嘅OS喺mirco sd card

Asus tinker 就唔知? 不過裝OS好簡單，通常download完os image解壓喺windows用win32Disklmager flash落sd card度

插去咭片電腦俾電源就係，linux就用dd command flash去sd card，電源通常我用尿袋，raspberry pi 用5V/1A夠

File通常放NAS，電影、歌、相等等，咭片電腦透過同一網絡讀file，好少放咭片電腦，咁佢有usb port，可以插usb 手指都得

同意

正

我唔知自己洗手間確實幾大，
但應該差不多OR 細你少少。

用左 2粒 美的 7w 750 lm 嘅柱型LED 膽，
一前一後咁裝， 我覺得幾夠光。

W 數不能作準， 要睇流明（lm)
有d燈用電多（w大），但唔光（lm低）.

間屋間隔唔係好特別，自己又無特別意見可以參考一般佈局，簡單晝俾師傅睇無乜幾可會出事。

感覺比較易出事嘅一係細微位，一係整體視覺，考慮設計師除非呢兩方面有大作用。

哇好核突

感覺呢隻好難拆來洗
同埋佢中間出風,個範圍應該都好窄
最好買番大扇葉個D,會涼D
一係買會收埋扇葉個種,唔開風扇都只係普通燈咁

咁點算 加畫圖就夠？
Btw抄考緊你個post

一路係半賣半送，以今日嘅建築成本計，公屋要8X萬以上一個單位，買咗先絕對有so，他日有錢咪買間私樓，呢間補地價租出去又好賣又好，根本冇得輸，房署擔保包做到按揭，去邊度搵?

最新2018/09/28公佈,，中原城市領先指數186.60 無起跌

班淡淡又話會好鬼
有咩可能會+/-0

又要吹奏+-0

好友同淡淡打和，super

中原又幫+-0宣傳

吹奏

雙頂, 凶兆

+-0終超越大神

做緊頭肩？

4星期無升過, 對上一定係2016年2月高位回15%, 今次最少回兩成

分分鐘喺喥數浪

利申: 睇過江恩數浪 平時去開大浪灣

2016果時股票跌到仆街wo
先回15%
今次20%

2016跌左成萬點
今年高位到而家先5000點
要跌20%,個股市應該要去到20000點先得

個時無侵侵 娥六招 登華熱

【每週＋- 0， 生活更安寧】低調置業討論區（226）

開定先

星展香港對多家銀行只加息1/8厘感失望
2018-09-28 HKT 15:03

星展香港宣布將會上調最優惠利率1/8厘，同時將存款息率增至0.125厘，下周二起生效。

行政總裁龐華毅表示，對本地銀行昨日加息只有1/8厘感到失望，但作為中型銀行亦要跟隨市場。

他又預計，未來美國會持續加息，香港會繼續跟隨美國逐步加息，而本港樓價高企，加息對本港樓市有影響，但相信影響不大。

另外，他表示，星展香港有100萬名零售客戶，5千名信用卡商戶，將會積極推廣「轉數快」，期望這批客戶將星展香港作為快速支付系統的預設帳戶。

【每週＋- 0， 生活更安寧】低調置業討論區（226）

推下

【每週＋- 0， 生活更安寧】低調置業討論區（226）

將屋企個Pi 2轉埋做volumio 金仔DP-410 DAC一吓就認到，原全唔使理

等我黎

3

2

1